【抗暴之戰】前線消防質疑：警方惡意拖落水 憂新安排下淪「肉盾」

消防處近日證實，本周起消防人員除要協助清理示威區路障，亦要求指定地區消防局預留「泵車」候命，一旦發生大型公眾活動，泵車需調派到示威區，接受警察統一指揮，協助處理滅火、先遣救援及緊急洗消工作。據了解，兩項安排均引起消防內部強烈反彈，有消防員向《蘋果》指，隨「反送中」運動發展，消防及警方的形象「差天共地」，質疑警方兩項新安排都是刻意將消防「拖落水」，迫使消防加入示威現場，站於示威者的對立面，又形容新安排已進一步分化警員與消防關係。

任職消防員的阿喜（化名）稱，消防過去都有協助清理打風塌樹等民防工作，不會對應做的救援行動有怨言，但消防內部對兩項新推措施，不論政見是黃是藍，都對新安排有強烈不滿，「同事都覺得警察有心拉埋我哋落水」。他指，在反送中運動中，清理示威者設置路障本來全由警察負責，惟近期消防不斷收到投訴，批評消防未有主動協助處理清除路障，結果管理層受壓即「跪低」，宣佈接手清路障工作，「不過我哋唔會同市民起衝突，如果示威者未走，我哋其實都係泊埋一邊觀察」。

阿喜說，自「反送中」運動爆發後，「大環境消防好似好有光環，佢哋（警隊）就俾人鬧到地底泥咁」。前線警員對消防員心存惡意，尤其在上月底消防被指打開金鐘港鐵站捲閘救走示威者後，對方惡意就越發明顯。阿喜舉例指，近期試過在出勤時，在單程路遇上對頭有警車爭路，「對方特登開高燈照我哋，迫我哋讓佢行先」。另外，有同袍在一次元朗警民衝突中亦反映，有防暴警曾在附近沒有任何市民情況下，刻意向消防車方向發射催淚煙。他質疑，警方要求消防調派「泵車」到示威現場，旨為報復「要拉消防落水，等你哋感受吓前線衝突嘅情況」。兩項新安排在消防內部都有激烈討論，阿喜說，有同事感覺「警察惡晒」曾提出以「不合作運動」回應，「佢哋最驚被警察當成肉盾，要泵車配合警方的清場及拘捕行動。總之你哋（消防）民望高就你哋行先，後面搵班速龍拉人。」

阿喜續指，前線消防幾乎要到昨天警察記者會才得知新安排，感覺不受尊重。根據現有編制，每架泵車滿員會有5人當值，但因人手不足問題，多數情況都未能「齊腳」5人當值，「平時就唔夠人，要配合警察行動，管理層又忽然調配到齊人當值開工」，更令前線懷疑被「拖落水」的感覺更強烈。阿喜又擔心，當值泵車在示威現場，需接受警方職級未明人士調配，亦怕有溝通誤會，「泵車唔似水炮車，水炮車可以邊射水邊行，泵車一入射水模式就行唔到。最怕佢哋唔清楚，到時又話我哋玩嘢唔合作」。

前線警員對消防員心存惡意，尤其在上月底消防被指打開金鐘港鐵站捲閘救走示威者後，對方惡意就越發明顯。阿喜舉例指，近期試過在出勤時，在單程路遇上對頭有警車爭路，「對方特登開高燈照我哋，迫我哋讓佢行先」。另外，有同袍在一次元朗警民衝突中亦反映，有防暴警曾在附近沒有任何市民情況下，刻意向消防車方向發射催淚煙。

玩嘢唔合作咪唔合作囉
大把醫護、保安都唔會同你黑警同流合污

消防手足要保護自己 一但有一日清算/民權法案 分分鐘禁止埋你地

Hea做啦屌
清路障清夠一個鐘

「泵車唔似水炮車，水炮車可以邊射水邊行，泵車一入射水模式就行唔到。最怕佢哋唔清楚，到時又話我哋玩嘢唔合作」。

啲警犬唔係諗住拎泵車當水炮車下話

等陣唔識用又發老脾

點樣激鳩佢地？就係將來既前線大大力讚消防專業，有對比更顯高低

搵班藍既去做囉 佢地咁撐

黑警日日屌消防員唔應該拎咁多人工
但日日又利用消防

仲要講消防呀sir加油！

佢地好嬲點解冇人專重佢地，明明同樣係“呀sir"

消防做埋黑警個份
咁係咪出兩份人工？

消防可以點反抗

［核彈行動］令警察家變！針對警妻開闢新文宣線！

詳情請睇

黑警真係惡晒架。依家先知？

慢慢做 咩都不合作 揸車又不合作 開路又不合作 清路障都不合作

藍嘅都係自私，搞著自己就一定屌

分番一半人工比消防啦

肉盾都唔係第一次啦，叫停私家車做road block都試過啦...

班狗有本事呢世唔好睇醫生唔好叫消防呀屌你老母

唔關藍唔藍事 就算藍佢地都係做自己野 宜家擺明唔係做自己野

但多數 個架車既主管都係
未過試用既消防隊長

現實肯定係消防落手做
黑警出兩份

點解警察可以咁惡 因為佢地有把槍係手 唔係點敢出黎

你好撚煩

消防員，反抗！

On L9
Pt本身已經低過你而家仲要比你地食住，消防條氣點下得落

一陣做壞規矩，以後其他force 都要睇警察頭做二等兵

見過散仔遊樂會泊咗水務處水車........

可以唔跪咩
而家保安局局長係差佬嚟架

推

黑警全家不得好死，死無全屍！

｛重要｝舉辦活動指引上線啦

前言

鑑於目前活動繁多，致活動人數未能集中及宣傳時間不足，故此訂立舉辦活動指引，以供搞手們作參考。

屌佢老母 咁撚樣黎夾d pso

識唔識做公務員呀，一係推，推唔到就hea，俾人屌hea就pea住做，做到成pat屎再搞啲麻煩嘢等人執，等班狗冇引唔撚洗你做咪得囉

推動BLIZZCON國際戰線要錢要人呀

依家所有有logo車既部門都要配合班垃圾
一早借左好多車做偽裝玩突襲
有邊個署長敢唔聽佢地支笛
橫掂又唔係佢地俾人屌
你敢反抗咪唔好升
未過三年個d就即抄

就我所知全個連登都知你係考唔撚到消防因愛成恨搞到而家變撚左個弱智仔

手足會體諒消防，黑犬必須死

用消防車block 9班速龍囉，搵人做肉盾下話

如果消防同速龍隻揪我信消防贏硬

收十皮OT然後叫消防做埋佢份
黑警 入火場

仼何人都有把槍口抬高一厘米的權利

壞車出唔到，遲39分鐘先到達現場

擺個排球係街打啦

消防處高層真係唔死都無用 比人踢上心口都死死氣屈服

支持前線消防不合作運動
等到冇一個手足喺現場先開始救火/清路障

答返狗仔就話
"點知你哋口中嘅曱甴暴徒會唔會突然襲擊我哋
梗係等佢哋走咗先"

消防人工低 無地位

你班消防唔係唔做呀?
而家警察叫你一就一二就二
唔行上前面做肉盾咪拎住槍指住你睇下你行唔行
再唔係就打爆你架車搞你屋企人
總之呀豬呀狗都要臣服係警察腳下

屌你消防佬
較個水柱較到咁撚細
係咪玩嘢呀？

你咪以為我唔識呀
我哋科屎㗎車勁撚到可以射爆你老母個閪㗎
你哋咁撚樣分明 hea9 我啫

喂 手足
拉晒佢哋阻差辦公、公眾地方行為不檢！

黑警：消防同市民要絕對配合警方執法

前線集體罷工啦
唔獨立運作就由班高層自己落場救囉

收皮啦 冇啦啦要做啲狗既跟班 邊有人會gur

墨汁策略
係克警依啲賤畜先用得咁好

班狗自己檢討下啦
大家都係紀律部隊
消防出車就個個讓路兼拍曬手歡呼
你哋出街就街頭比人屌到街尾，連樓上大廈都屌埋一份

黑警幫我地 connect 其他紀律部隊

收皮啦死黑警！！！！！
想攬炒埋消防真係好陰毒！

小妹發現facebook好少文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命唔係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」
所以我地要多啲係唔同post下面貼文宣

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

True

有同袍在一次元朗警民衝突中亦反映，有防暴警曾在附近沒有任何市民情況下，刻意向消防車方向發射催淚煙

唔止謝sir，連er er er sir都……

所以唔可以一見消防車就放行，之前都有消防員透露過唔好俾佢地過

正一死黑警

永遠支持前線消防員

香港油塘休班消防俾休班警察鬧 慘慘消防

就係做自己額外要做既野 搵班藍既都憎埋佢地
到時成班消防員仲唔屌鬼咩
不過佢地有d好Fd

消防冇職工會？點解唔出嚟講幾句？

散仔衝鋒，大SIR領功吖嘛……
除非散細嘅夾班大SIR上前線啦

根本清除路面障礙就完全唔係消防嘅責任

隨時jet steam attack，消防後面隨時有畜龍狂暴

一句到尾
警權過大
所有政府部門都要就撚晒呢班毅進仔

罷佢老母工

邊個呀 俾d名黎丫

如果D狗落場屌消防清得慢,到時就好睇

香港警察濫權實錄資料庫
Hong Kong Police brutality database

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

認真求推,搞左呢份野等三萬黑警都要接受國際審判

一%示威者終於有水箭亀用
夢遊左好耐先有架高HP載具～見到唔好放過

係現場要讚消防屌黑警

支持消防

推 五大訴求 缺一不可 自衛反擊 香港人 反抗 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲 10月1港殤

唔撚明班狗屌乜 自己人工高過人地都要嘈
覺得消防易做咪轉去消防囉 大把狗咁做易升職級
體能唔夠消防黎就話人無野做打排球真係笑死

每次見消防救護就拍手鼓掌, 見黑狗就西面怒目

五可以搞消防！

屌你 自己民望差 就老母拉埋消防落水

攬炒、炒到盡3

所有在美加的手足，香港人真的需要你
所有nba賽事中場休息都有表演
所有學校都有表演機會

先播出香港人為何要爭取民主 或 真人演講，香港人為何要抗爭 （學生或女性演講為佳）
後播出 反修例運動的血腥片段
先播出現榮光原曲MV
之後，真人唱英文版 glory to Hong Kong
只需要有當地的管弦樂團 自願幫助, 戴上頭盔眼罩和豬咀， 最重要是；搵足夠的香港留學生 現場領唱

+++++++++++++++++++++++++

向全場觀眾敬禮 或 鞠躬
向全世界願意幫助香港的人 致敬！
用英文大叫：“ 必需成立獨立調查委員會 和 香港真普選"

+++++++++++++++++++++

建議先搵校園多做練習或公開場合表演給美國人看，目標是當地的人！不是香港人；我只是出意見，一切以當地的反應為依歸，隨機應變； 現場反應熱烈後，再邁向電視直播中表現， 電視直播絕不可以出錯

#所有中場休息的表演 應該都有合約/商業贊助， 如果不行，可以嘗試賽前表演 或 其他時間 。 最重要是表演得掌聲，催人熱淚 得到現場觀眾認同，身同感受。 演出就是演出， 觀眾的反應就是一切.

#不要過份控訴警察，西方國家政府/議員/總統十分依賴警察執法……重點是中共的暴和學生的惨，要求即時行動：保護香港人， 我們每一個學生都在死亡邊緣。

# 謹記“不要問：他們可以無動於衷 ，不幫助我們！請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

# 逢係宣傳都要合乎當地民情 ，同一個廣告在香港大賣未必適合美國， 要“配合”白人的感受 /黑人的接受 /西班牙牙族裔的喜歡 /女性的認同 ，更加要有普世價值 和美國精神，有很多禁忌是外人難以明白。

#就算中美貿易達成一萬個協議，美國人民都會站在香港人這一邊，因為中共就是邪惡的象徵， 問題只是香港人識唔識做！

消防手足提防黑警想攬炒令人權法燒埋你地

hea 做囉最簡單 同啲狗講 啲示威者未走有危險 你清咗場我咪清路障囉

到今時今日都唔撚知咩叫fc？
黃藍37比 你話係就係？
事實就係有大量報導同相同片證實前線消防呢幾個月黎都係緊守崗位救火救人
你咁撚低招就想搞分化 咪撚衝出黎柒啦

呢次真核彈
上twitter唱衰佢

死黑警消防加油

在坐mon post 狗，就算咁樣拉消防員落水，
改變吾到你哋係一隻狗，仲要係成日係度呃OT既狗！

其實老實講你班消防弟兄可以唔合作㗎
咁點呀係咪要炒
炒米攬炒全部人炒晒佢囉佢仲驚過你啦

消防佬，我地不割

記得要按章工作

冇可能架 外國嗰啲消防都同香港嗰啲消防差勁 勁驚冇咗份工

消防做本身
唔需要特別幫我地

咁…
警察仲有咩do

消防！反抗！
消防！反抗！
救火英雄！反抗！
救人英雄！反抗！